<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="rationale_array">
        <item>
            实施依据：\n
            （1）《建筑施工起重吊装安全技术规范》(JGJ276-2012)\n
            3.0.4 起重作业人员必须穿防滑鞋、戴安全帽，高处作业应佩挂安全带，并应系挂可靠和严格遵守高挂低用。\n
            （2）《建筑施工碗扣式钢管脚手架安全技术规范》 (JGJ166-2016)\n
            9.0.5 搭设脚手架人员必须戴安全帽、系安全带、穿防滑鞋。\n
            （3）《城市轨道交通工程质量安全检查指南》（建质〔2016〕173 号）\n
            孔内操作人员未戴安全帽，扣10分 \n
            （4）《金属与石材幕墙工程技术规范》 (JGJ133-2001) \n
            7.5.3 施工人员作业时必须戴安全帽，系安全带，并配备工具袋。 \n
            （5）《人造板材幕墙工程技术规范》(JGJ336-2016) \n
            8 施工吊篮上的施工工人必须戴安全帽、配系安全带，安全带必须系在保险绳上并与主体结构有效连接；\n
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）《建设工程安全生产管理条例》 \n"
            "施工单位应当根据不同施工阶段和周围环境及季节、气候的变化，在施工现场采取相应的安全施工措施。施工现场暂时停止施工的，施工单位应当做好现场防护，所需费用由责任方承担，或者按照合同约定执行。 \n"
            "（2）《建筑施工土石方工程安全技术规范》（JGJ180-2009）\n"
            "6.2.1 开挖深度超过 2m 的基坑周边必须安装防护栏杆。防护栏杆应符合下列规定：\n"
            "1 防护栏杆高度不应低于1.2m；\n"
            "2 防护栏杆应由横杆及立杆组成；横杆应设 2 道～3 道，下杆离地高度宜为0.3m～0.6m，立上杆离地高度以为1.2m～1.5m；立杆间距不宜大于2.0m，立杆离坡边距离宜大于0.5m；\n"
            "3 防护栏杆宜加挂密目安全网和挡脚板；安全网影应自上而下封闭封置；挡脚板高度不应小于180mm，挡脚板下沿 离地高度不应大于10mm；\n"
            "4 防护栏杆应安装牢固，材料应有足够的强度。\n"
            "6.2.2 基坑内宜设置供施工人员上下的专用梯道。梯道应设 扶手栏杆，梯道的宽度不应小于1m。梯道的打折搭设应符合相关安全规范的要求。 \n"
            "6.3.10 采用井点降水时，井口应设置防护盖板或围栏，设置明显的警示标志。降水完成后，应及时将井填实。\n"
            "（3）《关于印发起重机械、基坑工程等五项危险性较大的分部分项工程施工安全要点的通知》（建安办函[2017]12号）\n"
            "附件3 基坑工程施工安全要点：七、基坑周边应按要求采取临边防护措施，设置作业人员上下专用通道。\n"
            "（4）《施工现场机械设备检查技术规范》（JGJ160-2016） \n"
            "3 层门关闭时，必须能全宽度围挡登机平台开口，下缘与登机平台地面间隙不应大于35mm;\n"
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）《建筑施工起重吊装安全技术规范》(JGJ276-2012) \n"
            "3.0.21 吊装中的焊接作业，应有严格的防火措施，并应设专人看护。在作业部位下面周10m范用内不得有人。\n"
            "（2）《建设工程施工现场消防安全技术规范》 (GB50720-2011)\n"
            "5.1.1  施工现场应设置灭火器、临时消防给水系统和应急照明等临时消防设施。\n"
            "5.1.4  施工现场的消火栓泵应采用专用消防配电线路。专用消防配电线路应自施工现场总配电箱的总断路器上端接入，且应保持不间断供电。\n"
            "5.1.6  临时消防给水系统的贮水池、消火栓泵、室内消防竖管及水泵接合器等应设置醒目标识。\n"
            "（3）《建筑施工高处作业安全技术规范》 (JGJ 80-2016)\n"
            " 2 当采用原木作为防护栏杆杆件时，杉木杆稍径不应小于80 ㎜，红松、落叶松稍径不应小于70 ㎜；栏杆立杆木杆稍径不应小于70 ㎜，并应采用8号镀锌铁丝或回火铁丝进行绑扎，绑扎应牢固紧密，不得出现泻滑现象。用过的铁丝不得重复使用；\n"
            "（4）《缺氧危险作业安全规程 》(GB8958-2006)\n"
            "6.5 在通风条件差的作业场所，如地下室、船舱等，配制二氧化碳灭火器时，应将灭火器放置牢固，禁止随便启动，防止二氧化碳意外泄出。在放置灭火器的位置应设立明显的标志。\n"
            "（5）《玻璃幕墙工程技术规范》 (JGJ102-2003) \n"
            "10.7.6 现场焊接作业时，应采取防火措施。 \n"
            "（6）《金属与石材幕墙工程技术规范》 (JGJ133-2001) \n"
            "7.5.5 现场焊接时，在焊接下方应设防火斗。\n"
            "（7）《人造板材幕墙工程技术规范》(JGJ336-2016) \n"
            "9.5.7 现场焊接作业前，应清除焊接施工位置下方楼层和地面上的可燃物。焊接施工时，应在焊接点的下方设置接火斗。接火斗应采用镀锌钢板制成，接火斗内部应敷设岩棉毡并喷洒清水，防止焊渣飞溅。\n"
            "（8）《钢结构工程施工规范》(GB50755-2012)\n"
            "16.7.2 现场施工作业用火应经相关部门批准。\n"
            "16.7.3 施工现场应设置安全消防设施及安全疏散设施，井应定期进行防火巡查。\n"
            "16.7.4 气体切制和高空焊接作业时，应清除作业区危险易燃物，并应采取防火措施。\n"
            "16.7.5 现场油漆涂和防火涂料施工时，应按产品说明书的要求进行产品存放和防火保护。\n"
            "（9）《建筑拆除工程安全技术规范》(JGJ147-2016)\n"
            "6.00.12 当拆除作业遇有易燃易爆材料时，应采取有效的防火防爆措施。\n"
            "（10）《缺氧危险作业安全规程 》（GB8958-2006）\n"
            "6.5 在通风条件差的作业场所，如地下室、船舱等，配制二氧化碳灭火器时，应将灭火器放置牢固，禁止随便启动，防止二氧化碳意外泄出。在放置灭火器的位置应设立明显的标志。 \n\n
        </item>
        <item>
            "实施依据"
            "（1）《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》（住房城乡建设部令第37号）"
            "4 当坑体渗水、积水或有渗流时，应及时进行疏导、排泄、截断水源；"
            "（2）《关于印发起重机械、基坑工程等五项危险性较大的分部分项工程施工安全要点的通知》（建安办函[2017]12号）"
            "附件3 基坑工程施工安全要点：八、基坑施工必须采取基坑内外地表水和地下水控制措施，防止出现积水和漏水漏沙。汛期施工，应当对施工现场排水系统进行检查和维护，保证排水畅通。"
            "（3）《建筑深基坑工程施工安全技术规范》（JGJ311-2013）"
            "7.1.8 应进行中长期天气预报资料收集，编制晴雨表，根据天气预报实时调整施工进度。降雨前应对已开挖未进行支护的侧壁采用覆盖措施，并应配备设备及时排除基坑内积水。"
            "（4）《建筑施工门式钢管脚手架安全技术标准》 (JGJ128-2019)"
            "6.6.2 门式脚手架的搭设场地应平整坚实并应符合下列规定：1 回填土应分层回填，逐层夯实；2 场地排水应顺畅，不应有积水。"
            "（5）《建筑施工碗扣式钢管脚手架安全技术规范》（JGJ166-2016）"
            "7.1.4 构配件堆放场地排水应畅通，不得有积水。"
            "（6）《建筑施工扣件式钢管脚手架安全技术规范》（JGJ130-2011） "
            "2 地基应无积水，底座应无松动，立杆应无悬空；"
            "8.2.3 脚手架使用中，应定期检查下列要求内容:1 杆件的设置和连接，连墙件、支撑、门洞桁架等的构造 应符合本规范和专项施工方案的要求；2 地基应无积水，底座应无松动，立杆应无悬空；3 扣件螺栓应无松动；4 高度在24m以上的双排、满堂脚手架，其立杆的沉降与垂直度的偏差应符合本规范表8.2.4项次1、2 的规定;高度在20m以上的满堂支撑架，其立杆的沉降与垂直度的偏差应符合本规范表8.2.4项次 1、3 的规定；5 安全防护措施应符合本规范要求；6 应无超载使用。"
            "（7）《建筑施工脚手架安 全技术统一标准》 (GB51210-2016）"
            "11.1.5 脚手架在使用过程中，应定期进行检查，检查项目 应符合下列规定:1 主要受力杆件、剪刀撑等加固杆件、连墙件应无缺失、无松动，架体应无明显变形；2 场地应无积水，立杆底端应无松动、无悬空；3 安全防护设施应齐全、有效，应无损坏缺失；4 附着式升降脚手架支座应牢固，防倾、防坠装置应处于良好工作状态，架体升降应正常平稳；5 悬挑脚手架的悬挑支承结构应固定牢固。"
            "（8）《建筑施工门式钢管脚手架安全技术规范》（JGJ128-2010）"
            "8.3.1 门式脚手架与模板支架在使用过程中应进行日常检查，发现问题应及时处理。检查时，下列项目应进行检查: 1 加固杆、连墙件应无松动，架体应无明显变形; 2 地基应无积水，垫板及底座应无松动，门架立杆应无悬空; 3 锁臂、挂扣件、扣件螺栓应无松动; 4 安全防护设施应符合本规范要求；5 应无超载使用。\n
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）《建设工程安全生产管理条例》\n"
            "第二章 建设单位的安全责任。\n"
            "第三章 勘察、设计、工程监理及其他有关单位的安全责任。\n"
            "第四章 施工单位的安全责任。\n"
            "第四条　建设单位、勘察单位、设计单位、施工单位、工程监理单位及其他与建设工程安全生产有关的单位，必须遵守安全生产法律、法规的规定，保证建设工程安全生产，依法承担建设工程安全生产责任。\n"
            "第二十五条：垂直运输机械作业人员、安装拆卸工、爆破作业人员、起重信号工、登高架设作业人员等特种作业人员，必须按照国家有关规定经过专门的安全作业培训，并取得特种作业操作资格证书后，方可上岗作业。\n"
            "第十八条 施工起重机械和整体提升脚手架、模板等自升式架设设施的使用达到国家规定的检验检测期限的，必须经具有专业资质的检验检测机构检测。经检测不合格的，不得继续使用。\n"
            "第二十一条　施工单位主要负责人依法对本单位的安全生产工作全面负责。施工单位应当建立健全安全生产责任制度和安全生产教育培训制度，制定安全生产规章制度和操作规程，保证本单位安全生产条件所需资金的投入，对所承担的建设工程进行定期和专项安全检查，并做好安全检查记录。\n"
            "施工单位的项目负责人应当由取得相应执业资格的人员担任，对建设工程项目的安全施工负责，落实安全生产责任制度、安全生产规章制度和操作规程，确保安全生产费用的有效使用，并根据工程的特点组织制定安全施工措施，消除安全事故隐患，及时、如实报告生产安全事故。\n"
            "第三十六条第一款　施工单位的主要负责人、项目负责人、专职安全生产管理人员应当经建设行政主管部门或者其他有关部门考核合格后方可任职。\n"
            "第三十六条第二款　施工单位应当对管理人员和作业人员每年至少进行一次安全生产教育培训，其教育培训情况记入个人工作档案。安全生产教育培训考核不合格的人员，不得上岗。\n"
            "第三十七条　作业人员进入新的岗位或者新的施工现场前，应当接受安全生产教育培训。未经教育培训或者教育培训考核不合格的人员，不得上岗作业。\n"
            "施工单位在采用新技术、新工艺、新设备、新材料时，应当对作业人员进行相应的安全生产教育培训。\n"
            "（2）《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》（住房城乡建设部令第37号）\n"
            "第二十条第二、第三款  监测单位应当编制监测方案。监测方案由监测单位技术负责人审核签字并加盖单位公章，报送监理单位后方可实施。\n"
            "监测单位应当按照监测方案开展监测，及时向建设单位报送监测成果，并对监测成果负责；发现异常时，及时向建设、设计、施工、监理单位报告，建设单位应当立即组织相关单位采取处置措施。\n"
            "（3）《建筑法》\n"
            "第十三条 从事建筑活动的建筑施工企业、勘察单位、设计单位和工程监理单位，按照其拥有的注册资本、专业技术人员、技术装备和已完成的建筑工程业绩等资质条件，划分为不同的资质等级，经资质审查合格，取得相应等级的资质证书后，方可在其资质等级许可的范围内从事建筑活动。\n"
            "第十四条 从事建筑活动的专业技术人员，应当依法取得相应的执业资格证书，并在执业资格证书许可的范围内从事建筑活动。\n"
            "（4）《安全生产法》\n"
            "第六十九条 承担安全评价、认证、检测、检验的机构应当具备国家规定的资质条件，并对其作出的安全评价、认证、检测、检验的结果负责。\n"
            "（5）《建筑施工企业主要负责人、项目负责人和专职安全生产管理人员安全生产管理规定》\n"
            "第一条　为了加强房屋建筑和市政基础设施工程施工安全监督管理，提高建筑施工企业主要负责人、项目负责人和专职安全生产管理人员（以下合称“安管人员”）的安全生产管理能力，根据《中华人民共和国安全生产法》、《建设工程安全生产管理条例》等法律法规，制定本规定。\n"
            "第二条　在中华人民共和国境内从事房屋建筑和市政基础设施工程施工活动的建筑施工企业的“安管人员”，参加安全生产考核，履行安全生产责任，以及对其实施安全生产监督管理，应当符合本规定。\n"
            "（6）《安全生产法》\n"
            "第二十五条  生产经营单位应当对从业人员进行安全生产教育和培训，保证从业人员具备必要的安全生产知识，熟悉有关的安全生产规章制度和安全操作规程，掌握本岗位的安全操作技能，了解事故应急处理措施，知悉自身在安全生产方面的权利和义务。未经安全生产教育和培训合格的从业人员，不得上岗作业。\n"
            "生产经营单位使用被派遣劳动者的，应当将被派遣劳动者纳入本单位从业人员统一管理，对被派遣劳动者进行岗位安全操作规程和安全操作技能的教育和培训。劳务派遣单位应当对被派遣劳动者进行必要的安全生产教育和培训。\n"
            "生产经营单位接收中等职业学校、高等学校学生实习的，应当对实习学生进行相应的安全生产教育和培训，提供必要的劳动防护用品。学校应当协助生产经营单位对实习学生进行安全生产教育和培训。\n"
            "生产经营单位应当建立安全生产教育和培训档案，如实记录安全生产教育和培训的时间、内容、参加人员以及考核结果等情况。\n"
            "第二十七条第一款 生产经营单位的特种作业人员必须按照国家有关规定经专门的安全作业培训，取得相应资格，方可上岗作业。\n"
            "（7）《特种设备安全法》\n"
            "第十四条 特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员应当按照国家有关规定取得相应资格，方可从事相关工作。特种设备安全管理人员、检测人员和作业人员应当严格执行安全技术规范和管理制度，保证特种设备安全。\n"
            "（8）《建筑起重机械安全监督管理规定》（建设部令第166号）\n"
            "第二十五条 建筑起重机械安装拆卸工、起重信号工、起重司机、司索工等特种作业人员应当经建设主管部门考核合格，并取得特种作业操作资格证书后，方可上岗作业。省、自治区、直辖市人民政府建设主管部门负责组织实施建筑施工企业特种作业人员的考核。\n"
            "（9）《江苏省房屋建筑和市政基础设施工程危险性较大的分部分项工程安全管理实施细则》（苏建质安〔2019〕378号）\n"
            "第二章 前期保障  第三章 专项施工方案  第四章 现场安全管理.\n
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》（住房城乡建设部令第37号） \n"
            "6 主体地下结构施工时，结构外墙与基坑侧壁之间应及时回填。\n"
            "8.1.7 支护结构或基坑周边环境出现本规程第8.2.23条规定的报警情况或其他险情时，应立即停止开挖，并应根据危险产生的原因和可能进一步发展的破坏形式，采取控制或加固措施。危险消除后，方可继续开挖。必要时，应对危险部位采取基坑回填、地面卸土、临时支撑等应急措施。当危险由地下水管道渗漏、坑体渗水造成时，尚应及时采取截断渗漏水水源、疏排渗水等措施。\n"
            "（2）《关于印发起重机械、基坑工程等五项危险性较大的分部分项工程施工安全要点的通知》（建安办函[2017]12号）\n"
            "附件3 基坑工程施工安全要点：九、基坑施工必须做到先支护后开挖，严禁超挖，及时回填。采取支撑的支护结构未达到拆除条件时严禁拆除支撑。 \n"
            "（3）《建筑施工门式钢管脚手架安全技术标准》 (JGJ128-2019)\n"
            "6.6.2 门式脚手架的搭设场地应平整坚实并应符合下列规定：1 回填土应分层回填，逐层夯实；2 场地排水应顺畅，不应有积水。\n"
            "（4）《建筑施工起重吊装安全技术规范》(JGJ276-2012) \n"
            " 1）必须在枕木、圆木、枋木地垄柱的下部后侧和中部前侧设置档木，并贴紧土壁，坑内应回填土石。\n"
            " 1）应用一根或几根松木（或衫木）捆绑一起，横置埋入地层中，钢丝绳应根据作用荷载大小，系结于横置木中部或两侧，并用土石回填夯实。\n"
            "（5）《建筑深基坑工程施 工安全技术规范》（JGJ311-2013） \n"
            "10.2.1 基坑工程施工质量检验应包括以下内容：1 原材料质量；2 围护结构施工质量；3 现场施工场布置；4 土方开挖及地下结构施工工况；5 降排水质量；6 回填土质量；7 其他需要检验质量的内容。  \n
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）管道安装符合设计和规范要求。\n"
            "3.3.15 管道接口应符合下列规定：\n"
            "1)管道采用粘接接口，管端插入承口的深度不得小于规定要求；\n"
            "2)熔接连接管道的结合面应有均匀的熔接接口，不得出现局部熔瘤或熔接圈凸凹不匀现象；\n"
            "3)采用橡胶圈接口的管道，允许沿曲线敷设，每个接口的最大偏转角不得超过2°；\n"
            "4)法兰连接时衬垫不得凸人管内，其外边缘接近螺栓孔为宜。不得安放双垫或偏垫；\n"
            "5)连接法兰的螺栓，直径和长度应符合标准，拧紧后，突出螺母的长度不应大于螺杆直径的1/2；\n"
            "6)螺纹连接管道安装后的管螺纹根部应有2～3扣的外露螺纹，多余的麻丝应清理干净并做防腐处理；\n"
            "7)承插口采用水泥捻口时，油麻必须清洁、填塞密实,水泥捻入并密实饱满,其接口面凹入承口边缘的深度不得大于2mm；\n"
            "8)卡箍(套)式连接两管口端应平整\\无缝隙,沟槽应均匀，卡紧螺栓后管道应平直，卡箍(套)安装方向应一致。\n"
            "4.1.2 给水管道必须采用与管材相适应的管件。生活给水系统所涉及的材料必须达到饮用水卫生标准。\n"
            "4.1.3 管径小于或等于100mm 的镀锌钢管应采用螺纹连接，套丝扣时破坏的镀锌层表面及外露螺纹部分应做防腐处理；管径大于100mm 的镀锌钢管应采用法兰或卡套式专用管件连接，镀锌钢管与法兰的焊接处应二次镀锌。\n"
            "4.2.10 安装螺翼式水表，表前与阀门应有不小于8倍水表接口直径的直线管段。表外壳距墙表面净距为10~30mm。\n"
            "4.9.14 屋面排水系统应设置雨水斗。不同设计排水流态、排水特征的屋面雨水排水系统应选用相应的雨水斗。\n"
            "5.2.6 第2款：在连接2个及2个以上大便器或3个及3个以上卫生器具的污水横管上应设置清扫口。当污水管在楼板下悬吊敷设时，可将清扫口设在上一层楼地面上，污水管起点的清扫口与管道相垂直的墙面距离不得小于200mm；若污水管起点设置堵头代替清扫口时，与墙面距离不得小于400mm。\n"
            "5.2.13 通向室外的排水管，穿过墙壁或基础必须下返时，应采用45°三通和45°弯头连接，并应在垂直管段顶部设置清扫口。\n"
            "5.2.15 用于室内排水的水平管道与水平管道、水平管道与立管的连接，应采用45°三通和45°四通和90°斜三通或90°斜四通。立管与排出管端部的连接，应采用两个45°弯头或曲率半径不小于4倍管径的90°弯头。\n
        </item>
        <item>
            "实施依据：\n"
            "（1）《建筑机械使用安全技术规程》（JGJ33-2012）\n"
            "4.1.17 建筑起重机械作业时，应在臂长的水平技影覆盖范围外设置警戒区域，并应有监护措施;起重臂和重物下方不得有人停留、工作或通过。不得用吊车、物料提升机载运人员。严禁利用限制器和限位装置代替操纵机构。\n"
            "6.0.4 拆除工程施工必须按施工组织设计、安全专项施工方案实施;在拆除施工现场划定危险区域，设置警戒线和相关的安全警示标志，并应由专人监护。\n"
            "（2）《建筑施工碗扣式钢管脚手架安全技术规范》 (JGJ166-2016)\n"
            "7.4.9 模板支撑架拆除前应先行清理支撑架上的材料、施工机具及其他多余的杂物;应在支撑架周边划出安全区域，并应设置警示标志，派专人警戒，严禁非操作人员进入作业范围。\n"
            "（3）《装配式混凝土建筑技术标准》(GB／T 51231-2016)\n"
            " 2 吊机吊装区域内，非作业人员严禁进入；吊运预制构件时，构件下方严禁站人，应待预制构件降落至距地面1m以内方准作业人员靠近，就位固定后方可脱钩；\n"
            "（4）《建筑拆除工程安全技术规范》(JGJ147-2016)\n"
            "6.0.4 拆除工程施工必须按施工组织设计、安全专项施工方案实施;在拆除施工现场划定危险区域，设置警戒线和相关的安全警示标志，并应由专人监护。\n"
            "（5）《建筑施工安全检查标准》（JGJ 59-2011） \n"
            "4．安全标志：1）施工现场入口处及主要施工区域、危险部位应设置相应的安全警示标志牌；2）施工现场应绘制安全标志布置图；3）应根据工程部位和现场设施的变化，调整安全标志牌设置；4）施工现场应设置重大危险源公示牌。  \n"
        </item>
        <item>
            实施依据：
            （1）《危险性较大的分部分项工程安全管理规定》（住房城乡建设部令第37号）
            第二十条第一款  对于按照规定需要进行第三方监测的危大工程，建设单位应当委托具有相应勘察资质的单位进行监测。
            （2）《建筑施工企业主要负责人、项目负责人和专职安全生产管理人员安全生产管理规定》（住房城乡建设部令第17号）
            第二条　在中华人民共和国境内从事房屋建筑和市政基础设施工程施工活动的建筑施工企业的“安管人员”，参加安全生产考核，履行安全生产责任，以及对其实施安全生产监督管理，应当符合本规定。
            （3）《建筑施工企业负责人及项目负责人施工现场带班暂行办法》（建质〔2011〕111号）
            第三条 建筑施工企业应当建立企业负责人及项目负责人施工现场带班制度，并严格考核。
            施工现场带班制度应明确其工作内容、职责权限和考核奖惩等要求。
            （4）《江苏省房屋建筑和市政基础设施工程危险性较大的分部分项工程实施细则》（苏建质安（2019）379号文）
            第二十五条 项目负责人应当在施工现场履职，并巡查危大工程专项施工方案实施情况。
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="inform_array">
        <item>
            问题描述：\n
            施工作业人员进入施工区域未佩戴安全帽。\n
            应对措施：\n
            立即停止作业，佩戴安全帽，并对责任人进行安全教育，提高安全意识。\n
        </item>
        <item>
            问题描述：基坑周围没有围挡\n
            "应对措施：停止施工，并按照规范要求进行围挡\n"
        </item>
        <item>
            问题描述：现场有烟雾和火焰。\n"
            "应对措施：尽快扑灭火焰，消除烟雾。\n"
        </item>
        <item>
            问题描述：基坑无排水措施，积水未抽排。"
            "应对措施：按要求设置集排水措施，积水及时抽排。"
        </item>
        <item>
            "问题描述：现场有人摔倒\n"
            "应对措施：尽快派人救助和处理\n"
        </item>
        <item>
            问题描述：基坑回填料中含大粒径石块，粒径超过设计允许值。\n"
            "应对措施：清理石块，重新分层回填、逐层夯实。\n"
        </item>
        <item>
            问题描述：管道未按照规范要求进行安装连接。\n"
            "应对措施：管道重新进行连接安装，并重新组织进行验收。\n"
        </item>
        <item>
            "问题描述：非作业人员进入围挡施工区域内。\n"
            "应对措施：施工区域内围挡应封闭，出入口设置警示标识，严禁无关人员进入。\n"
        </item>
        <item>
            问题描述：施工安全管理人员脱岗，未在施工现场履职。
            应对措施：施工安全管理人员应按职责分工严格履行现场带班制度，严禁脱岗。对脱岗人员严格按制度进行考核惩处，必要时更换。
        </item>
    </string-array>


</resources>